<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>prevision &#8211; prevision</title>
	<atom:link href="https://dihj.github.io/prevision/tag/prevision/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://dihj.github.io/prevision</link>
	<description>Discuttons de la prévisions saisonnières!</description>
	<lastBuildDate>Tue, 15 Mar 2022 17:48:00 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.2</generator>
	<item>
		<title>Prévision saisonnière à Madagascar</title>
		<link>https://dihj.github.io/prevision/2022/03/15/prevision-saisonnire-a-madagascar/</link>
					<comments>https://dihj.github.io/prevision/2022/03/15/prevision-saisonnire-a-madagascar/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin_prevision]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Mar 2022 17:23:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[prevision]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://dihj.github.io/prevision/?p=138</guid>

					<description><![CDATA[Les prévisions saisonnières à Madagascar La Direction Générale de la Météorologie organise un forum National sur les perspectives climatiques de la saison chaude et humide au environ du mois d’Octobre. Les informations climatiques sur la saison à venir sont faites par l’analyse des relations existantes entre les paramètres à grandes échelles du globe et les [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Les prévisions saisonnières à Madagascar</strong></p>
<p>La Direction Générale de la Météorologie organise un forum National sur les perspectives climatiques de la saison chaude et humide au environ du mois d’Octobre. Les informations climatiques sur la saison à venir sont faites par l’analyse des relations existantes entre les paramètres à grandes échelles du globe et les paramètres climatiques locales. Les variabilités climatiques à l’échelle mondiale ou régionale régis les variabilités climatiques à l’échelle locales. Les méthodologies de prévision saisonnière évoluent aussi et dépendent de l’évolution en informatique et des recherches sur le climat. L’organisation Météorologique Mondiale recommande l’utilisation des méthodologies « objective » et « traçable » pour l’élaboration des prévisions saisonnières en opérationnelles ce qui incite Madagascar à élaborer des prévisions saisonnières basées sur les standards de l’OMM.</p>
<p>Les méthodologies de prévisions saisonnières pour les pays classées dans la catégorie 3 (selon les critères des services climatologiques GFCS) des services climatologiques  comme Madagascar, qui ne « tourne » pas des modèles dynamiques pour le climat, se fait par deux approches principales pour générer les prévisions saisonnières: 1- en utilisant les résultats des modèles à grande échelle ou les modèles de circulation générales (GCM), 2- en utilisant une approche statistique pour relier le climat saisonnier aux changement de variabilités des prédicteurs jugés favorables.</p>
<p>Les méthodologies à l’élaboration des prévisions saisonnières doivent obligatoirement suivre le processus de l’échelle globale à l’échelle locale du fait que c’est une prévision climatique, ainsi, l’échelle climatique doit être spatiale et temporelle.</p>
<p>Les catégories de prévisions recommandé à utiliser pour les prévisions saisonnières probabilistes sont par rapport aux terciles. En effet, les modèles de prévisions saisonnières offre des résultats probabiliste d’un paramètre du fait que ceci utilise la courbe de la fonction de probabilité (PDF) pour les diviser ensuite en plusieurs catégories. Ainsi, les données en 30 ans peuvent être divisées en trois groupes, et les terciles sont les deux valeurs qui divisent la série chronologique historique de 30 ans en trois parties, laissant un tiers de la moyenne saisonnière du paramètre observée en dessous de la valeur du « tercile inférieur », un tiers des valeurs au-dessus de la valeur du « tercile supérieur » et un tiers des valeurs entre les valeurs du tercile inférieur et supérieur. Une fois que les terciles pour les catégories inférieures et supérieures à la normale ont été établis, ces terciles définissent également les limites de telle sorte qu&rsquo;en l&rsquo;absence de toute information de prévision, la probabilité que le résultat moyen saisonnier soit dans chaque catégorie est d&rsquo;un tiers; ces prévisions sont appelées prévisions climatologiques ou prévisions à chances égales. Pour une saison, une source de prévisibilité (par exemple, la présence d&rsquo;anomalies du SST associées à ENSO) peut modifier la probabilité que la moyenne saisonnière soit dans différentes catégories, et les prévisions saisonnières sont exprimées en termes d&rsquo;anomalies de probabilité.</p>
<p>Ainsi, plusieurs outils sont disponibles pour l’élaboration des prévisions saisonnières mais en ce qui concerne notre cas, ce ne sont pas le nombre d’outils qui est important pour la construction des membres de prévision mais les méthodologies y associées. L’élaboration des évaluations des prévisions aussi est très importante pour l’amélioration des prévisions.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://dihj.github.io/prevision/2022/03/15/prevision-saisonnire-a-madagascar/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
